中國廣州、佛山暴雨大淹水 多人慘被電死

〔即時新聞／綜合報導〕中國廣東省廣州市、佛山市發生大暴雨，廣州7日晚間8時至8日晚間8時全市平均降雨量為180. 5毫米，造成多處大淹水，更傳出有人在涉水時當場被電死電昏，有網民直呼「好多地方電死人了，新聞敢播嗎？」

綜合中媒報導，廣州電死案例包括1名17歲的學生在廣州白雲區機場路、南雲西街路口的積水路面疑似觸電身亡。廣州白雲區區委宣傳部對此表示，當局已排除觸電的可能，但學生父親透露，醫院的死亡證明書寫著兒子死因為電擊傷，分明就是被電死的。

另外，佛山禪城區公車站更傳出慘劇，一對母女因觸電倒地浮在積水上，2人搶救無效身亡，當局得知消息後，連忙切斷所有公車站的電源。與佛山比鄰的中山市同樣發生災情，1名路人涉水通過淹水的馬路時，直接被電死在水裡。

除了電死事件之外，微博也流傳廣州、佛山發生多起疑似路燈漏電導致路人心臟驟停的狀況，急救人員直接在現場CPR，不少人擔心被電者凶多吉少。

有網民透露，他的妹妹在廣東念書，一問之下才發現事情相當嚴重，已經有好幾個人被電死了，因此建議廣州民眾這幾天還是少出門比較好。

中國廣東省廣州市、佛山市發生大暴雨，造成多處大淹水，佛山公車站一對母女因觸電倒地身亡。（圖擷自微博）

1名17歲的學生在廣州白雲區機場路、南雲西街路口的積水路面疑似觸電身亡。（圖擷自微博）

學生父親出示死亡證明，表示兒子是被電死的。（圖擷自微博）

廣東中山市同樣發生災情，1名路人涉水時被電死在水裡。（圖擷自微博）

微博電死人片 有一條已經DEL咗

邊度慘？

正評不解釋

中國廣州、佛山暴雨大淹水 多人快樂被電死

大灣區死亡機遇

支那豬死不足惜

厲害了
我的國

香港咁多中資contractor

落雨都係唔好行近燈柱，電箱，廣告箱

好似拖狗咁拖

水淹大佛膝，火燒凌雲“忽”

共享祖國榮耀,

痴撚線正常條線咁掂水法應該自動短路停電啦下話 有冇電燈佬解釋下

短路會跳制就唔係中國嘅基建啦

正常係會跳掣，不過個掣係安裝過程跳過左

狗肉節
支那狗

好癲

死者係死於觸電自殺

凡事去太盡 緣分定必早盡

屌 本身見到sad sad地見到大笑左
是否要落地獄

去幫手果D人點解去到同一個位會冇事
利申: 冇讀過phy

唔超過35人
沒事兒沒事兒

窟

大灣區呢？

有支付寶 微信支付咁先進
有咩可能會電死人 蘋果日報又作野?

只 係有35單一人死亡。

大灣區，讓你成為 THOR !!!

慘啊，先死得幾件

有害氣體是無害的
咁電力都應該是不危險的
又贏

屌
支付左地府快線唔通又話你知咩

哇好撚痴線.........

大灣區發展機遇。

幾時電撚死D居支那香港人

沒事兒！

哈哈哈哈哈哈 很慘

隨機死亡

tvb新聞有冇報

唔好亂講喎
咁厲害嘅我的國邊會供電不足

生於支那仲慘過生於非洲

落雨都電死人，支那二三線城市都超越香港

你的國

供電充足

好快到澳門，過多幾年就到香港

笑到short左

熱到仆街既日子：供電不穩
落狗屎既日子：確保電力供應

多難興邦，天神嘅祝福黎

縱做鬼 也幸福

不要緊
你們還有黨呀

接地同斷路唔關事

工程安全方面意識不足，連防觸電最基本既水線都唔整。

一short 隻制個o/c 就跳架啦，除非冇裝

贏國不嬲都唔會注重安全

唔報就等於冇發生過
好多廢老都buy

仲唔快啲去偷電

商機處處丫

有無無格相睇下?

睇字都覺得香

我原本都覺得無可能 有欄杆燈柱d 電都落哂地啦 點可能電死人
原來係高壓電 漏電都唔跳制
十足十捉猛獸果d 高壓電陷阱咁

香港人同大陸人唔同既地方：

大陸
衰嘢會隱瞞+否認+唔改

香港
第一個企出黎自嘲，鬧政府

大陸係一個恐怖既國度
政府同人都係一樣

厲害了我的國

已斷電

驗證一個國家和城市是否發達，一場雨足矣，因為它或許有錢建造高樓大廈，卻還沒有心力來發展下水道；高樓大廈看得見，下水道看不見。你要等一場大雨才能看出它的真面目。

厲害了，我的蟈

上大陸真係隨時寫定遺書

唔知點解睇到佢地屬電個吓就笑左聲

沒事兒 沒事兒

中國特色電擊療法

呢個係黨嘅回饋返俾社會呀

班5毛狗幾時入黎發表下偉論

死快撚d啦

厲

你還有党呀

痴撚線個post無五毛

黃金機遇，大灣區可以發展殮殯業

配套已準備好,就等緊東風黎

抵

好快到香港
你班港豬睇路

來生不做中國人

真係發達國家先進城市

厲害了，蝗的蟈

漏電了 我的国

電電電電電電 漏咗幾多電

唔係話我幫住無線
但係明明今日新聞台有報......

厲害了，我的國

死嘅都係講廣東話， 連登仔都要幸災樂禍， 又唔係北佬。 屌你老母連登仔

樂見害蟲被電死

真係好有蝗國特色

實係老作嫁啦
先進設施，啲蝗只係去做spa 姐

好快會發生係香港 都係小心d好

有冇發覺支那啲城市死亡陷阱有個模式？就係見唔到嘅嘢通常都冇做，嗱！去水系統啦、電力系統條地線啦，升降機嘅安全裝置、電梯嘅安全裝置

有時簡單如一啲螺絲都冇扭好

支那監控言論就多，監察專業嘅架構近乎零，鬼咩，工程嘢，你監察佢仲點貪污

廣州市民喜迎電擊
有電雨水對人體冇害
有人遭電擊請舉手......未有..未有....未有.......

暴民趁亂偷電~無法無天~